[{"choices":[{"pos":"A","content":"1046","index":0},{"pos":"B","content":"1069","index":1},{"pos":"C","content":"1023","index":2},{"pos":"D","content":"1092","index":3}],"answer":"D","answerContent":"1092","question":"以行序优先顺序存储数组A[5][5]；假定A[0][0]的地址为1000, 每个元素占4个字节，下标变量A[4][3]的地址是____。","id":0},{"choices":[{"pos":"A","content":"1026","index":4},{"pos":"B","content":"1038","index":5},{"pos":"C","content":"1046","index":6},{"pos":"D","content":"1040","index":7}],"answer":"D","answerContent":"1040","question":"数组a[1．．6][1．．5] （无0行0列）以列序优先顺序存储，第一个元素a[1][1]的地址为1000，每个元素占2个存储单元，则a[3][4]的地址是____。","id":1},{"choices":[{"pos":"A","content":"1048","index":8},{"pos":"B","content":"1096","index":9},{"pos":"C","content":"1060","index":10},{"pos":"D","content":"1024","index":11}],"answer":"A","answerContent":"1048","question":"设有一个5行4列的矩阵A，采用行序优先存储方式，A[0][0]为第一个元素，其存储地址为1000，A[2][2]的地址为1040，则A[3][0]的地址为_________。","id":2},{"choices":[{"pos":"A","content":"1036","index":12},{"pos":"B","content":"1014","index":13},{"pos":"C","content":"1144","index":14},{"pos":"D","content":"1056","index":15}],"answer":"C","answerContent":"1144","question":"设有一个10行10列的矩阵A，采用行序优先存储方式，存储全部数据需要400个字节的空间。如果A[0][0]为第一个元素，其存储地址为1000，则A[3][6]的地址为_________。\n\n\n","id":3},{"choices":[{"pos":"A","content":"4","index":16},{"pos":"B","content":"3","index":17},{"pos":"C","content":"1","index":18},{"pos":"D","content":"2","index":19}],"answer":"B","answerContent":"3","question":"设有一个10行10列的矩阵A，采用行序优先存储方式。如果A[0][0]为第一个元素，其存储地址为1000，A[2][3]的存储地址为1069，则存储一个元素需要的单元数是_________。","id":4},{"choices":[{"pos":"A","content":"三元组顺序表","index":20},{"pos":"B","content":"对称矩阵的压缩存储","index":21},{"pos":"C","content":"三对角矩阵的压缩存储","index":22},{"pos":"D","content":"数组的顺序存储","index":23}],"answer":"A","answerContent":"三元组顺序表","question":"不能够对数据元素进行随机访问的物理结构是_________。\n\n\n","id":5},{"choices":[{"pos":"A","content":"对矩阵元素的存储变得简单","index":24},{"pos":"B","content":"减少不必要的存储空间","index":25},{"pos":"C","content":"表达变得简单","index":26},{"pos":"D","content":"去掉矩阵中的多余元素","index":27}],"answer":"B","answerContent":"减少不必要的存储空间","question":"对特殊矩阵采用压缩存储的目的主要是_________。","id":6},{"choices":[{"pos":"A","content":"n","index":28},{"pos":"B","content":"n(n+1)","index":29},{"pos":"C","content":"n(n+1)/2","index":30},{"pos":"D","content":"","index":31}],"answer":"C","answerContent":"n(n+1)/2","question":" 对n*n的对称矩阵进行压缩存储，需要保存的数据元素的个数是_________。","id":7},{"choices":[{"pos":"A","content":"12","index":32},{"pos":"B","content":"15","index":33},{"pos":"C","content":"13","index":34},{"pos":"D","content":"14","index":35}],"answer":"C","answerContent":"13","question":"设10*10的对称矩阵下三角保存SA[1．．55]中，其中A[1][1]保存在SA[1]中，A[5][3] 保存在SA[k]中，这里k等于_________。","id":8},{"choices":[{"pos":"A","content":"3n-2","index":36},{"pos":"B","content":"","index":37},{"pos":"C","content":"n(n+1)","index":38},{"pos":"D","content":"3n","index":39}],"answer":"A","answerContent":"3n-2","question":" 对n行n列的三对角矩阵，需要保存的数据元素的个数是_________。","id":9},{"choices":[{"pos":"A","content":"13","index":40},{"pos":"B","content":"12","index":41},{"pos":"C","content":"11","index":42},{"pos":"D","content":"10","index":43}],"answer":"A","answerContent":"13","question":"设10*10三对角矩阵保存SA[1．．28]中，其中A[1][1]保存在SA[1]中，A[5][5] 保存在SA[k]中，这里k等于_________。","id":10},{"choices":[{"pos":"A","content":"修改某个三元组的行号或列号","index":44},{"pos":"B","content":"修改某个三元组的元素值","index":45},{"pos":"C","content":"插入一个新的三元组","index":46},{"pos":"D","content":"删除一个三元组","index":47}],"answer":"A","answerContent":"修改某个三元组的行号或列号","question":"某稀疏矩阵A采用三元组顺序表作为存储结构，对于矩阵元素的赋值运算Assign(A,e,i,j)，不可能_________。（在Assign(A,e,i,j)中，e是矩阵元素Ai,j的值，i和j分别为矩阵元素的行号和列号）。\n","id":11},{"choices":[{"pos":"A","content":"三元组和对称矩阵","index":48},{"pos":"B","content":"对角矩阵和散列","index":49},{"pos":"C","content":"散列和十字链表","index":50},{"pos":"D","content":"三元组顺序表和十字链表","index":51}],"answer":"D","answerContent":"三元组顺序表和十字链表","question":"对稀疏矩阵进行压缩存储方法一般有两种，分别为________。","id":12},{"choices":[{"pos":"A","content":"数组是一种定长的线性表","index":52},{"pos":"B","content":"数组是一种线性结构","index":53},{"pos":"C","content":"除了插入与删除操作外，数组的基本操作还有存取、修改、检索和排序等","index":54},{"pos":"D","content":"数组的基本操作有存取、修改、检索和排序等，没有插入与删除操作","index":55}],"answer":"C","answerContent":"除了插入与删除操作外，数组的基本操作还有存取、修改、检索和排序等","question":"下列叙述中，不正确的是__________。","id":13},{"choices":[{"pos":"A","content":"修改某个结点的值","index":56},{"pos":"B","content":"增加一个新结点","index":57},{"pos":"C","content":"修改稀疏矩阵的行列数","index":58},{"pos":"D","content":"删除一个结点","index":59}],"answer":"C","answerContent":"修改稀疏矩阵的行列数","question":" 某稀疏矩阵A采用十字链表作为存储结构，对于矩阵元素的赋值运算Assign(A,e,i,j)，不可能_________。（在Assign(A,e,i,j)中，e是矩阵元素Ai,j的值，i和j分别为矩阵元素的行号和列号）","id":14},{"choices":[{"pos":"A","content":"列号","index":60},{"pos":"B","content":"元素值","index":61},{"pos":"C","content":"行号","index":62},{"pos":"D","content":"个数","index":63}],"answer":"D","answerContent":"个数","question":"使用三元组来保存稀疏矩阵中的非零元素，三元组不包括非零元素的__________。","id":15},{"choices":[{"pos":"A","content":"顺序访问","index":64},{"pos":"B","content":"随机访问","index":65},{"pos":"C","content":"哈希访问","index":66},{"pos":"D","content":"索引访问","index":67}],"answer":"A","answerContent":"顺序访问","question":"使用三元组顺序表或十字链表作为稀疏矩阵中的物理结构，对元素的访问形式只能是__________。","id":16},{"choices":[{"pos":"A","content":"提高元素的访问速度","index":68},{"pos":"B","content":"节省存储空间","index":69},{"pos":"C","content":"方便稀疏矩阵的运算","index":70},{"pos":"D","content":"使元素的摆放形式漂亮一些","index":71}],"answer":"C","answerContent":"方便稀疏矩阵的运算","question":"使用三元组顺序表作为稀疏矩阵中的物理结构，要求对三元组按行序优先的顺序进行存放，原因是按行序优先能__________。","id":17},{"choices":[{"pos":"A","content":"(( ))","index":72},{"pos":"B","content":"(( ),( ))","index":73},{"pos":"C","content":"((( )))","index":74},{"pos":"D","content":"( )","index":75}],"answer":"A","answerContent":"(( ))","question":"表头和表尾均为空义表的广义表是__________。","id":18},{"choices":[{"pos":"A","content":"3","index":76},{"pos":"B","content":"6","index":77},{"pos":"C","content":"4","index":78},{"pos":"D","content":"5","index":79}],"answer":"A","answerContent":"3","question":" 广义表 (a,(b,c),d) 的表长是______。","id":19},{"choices":[{"pos":"A","content":"6","index":80},{"pos":"B","content":"3","index":81},{"pos":"C","content":"5","index":82},{"pos":"D","content":"4","index":83}],"answer":"B","answerContent":"3","question":"广义表((a,()),(b,(c)),(()))的深度是______。","id":20},{"choices":[{"pos":"A","content":"a,b","index":84},{"pos":"B","content":"(a,b)","index":85},{"pos":"C","content":"a","index":86},{"pos":"D","content":"()","index":87}],"answer":"B","answerContent":"(a,b)","question":"广义表 ((a,b),(c),(d)) 的表头是______。","id":21},{"choices":[{"pos":"A","content":"d","index":88},{"pos":"B","content":"(d)","index":89},{"pos":"C","content":"(a,b)","index":90},{"pos":"D","content":"((c),(d))","index":91}],"answer":"D","answerContent":"((c),(d))","question":"广义表((a,b),(c),(d))的表尾是______。","id":22},{"choices":[{"pos":"A","content":"(c,d)","index":92},{"pos":"B","content":"((c,d))","index":93},{"pos":"C","content":"c","index":94},{"pos":"D","content":"( )","index":95}],"answer":"B","answerContent":"((c,d))","question":"对广义表G=((a, (( ),b)), ((( ),(c,d)),( )))执行tail(head(head(tail(G))))操作的结果是_________。","id":23},{"choices":[{"pos":"A","content":"稀疏矩阵中大量值为0的元素分布有规律，因此可以采用三元组表方法存储","index":96},{"pos":"B","content":"对称矩阵只需要存放包括对角线元素在内的下（或上）三角元素即可","index":97},{"pos":"C","content":"对角矩阵只需要存放其值不一定为0的对角线上元素","index":98},{"pos":"D","content":"稀疏矩阵中值为0的元素较多，因此可以采用三元组方法存储非零元素","index":99}],"answer":"A","answerContent":"稀疏矩阵中大量值为0的元素分布有规律，因此可以采用三元组表方法存储","question":"下列叙述中，不正确的是______。","id":24},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":100},{"pos":"B","content":"wrong","index":101}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"在一维数组（向量）中，能很方便地通过增加数据元素使数组长度增加。","id":25},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":102},{"pos":"B","content":"correct","index":103}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":" 数组是一种复杂的数据结构，数据元素之间的关系既不是线性的，也不是树型的。","id":26},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":104},{"pos":"B","content":"correct","index":105}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"数组是一个定长的线性表，所以不能有元素的增加与删除操作。","id":27},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":106},{"pos":"B","content":"correct","index":107}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"数组的顺序存储结构中，按行序（或列序）优先次序存放数组元素，是为了方便寻址公式的分析。","id":28},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":108},{"pos":"B","content":"correct","index":109}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"通过数组的顺序存储结构，按行序优先次序保存了数组的全部数据元素，可以通过寻址公式对数组元素进行随机访问。","id":29},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":110},{"pos":"B","content":"correct","index":111}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"n维数组的存储方案中，每一个数组元素都有n个方向的关系（约束）。","id":30},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":112},{"pos":"B","content":"wrong","index":113}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":" 对对称矩阵进行压缩存储，能提高存储效率，其压缩率可低至50%。（压缩率为压缩后的大小与压缩前的大小之比）","id":31},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":114},{"pos":"B","content":"wrong","index":115}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":" 对特殊矩阵进行压缩存储后，无法实现对其元素进行随机访问。","id":32},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":116},{"pos":"B","content":"wrong","index":117}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"在特殊矩阵中，有很多值相同的元素并且有规律地分布，所以没有必要重复存储值相同的元素。","id":33},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":118},{"pos":"B","content":"wrong","index":119}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"元素A[i][j]在对称矩阵的下三角位置上的条件是i<j。","id":34},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":120},{"pos":"B","content":"correct","index":121}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"元素A[i][j]在三对角矩阵的三对角位置上的条件是|i-j|≤1。","id":35},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":122},{"pos":"B","content":"wrong","index":123}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"以三元组顺序表存储稀疏矩阵时，可以通过寻址公式对数据元素进行随机访问。","id":36},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":124},{"pos":"B","content":"wrong","index":125}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"以三元组顺序表存储稀疏矩阵时，对元素A[i][j]赋值0，可能会在三元组顺序表中引起三元组（i，j，A[i][j]）后面的三元组向前面移动。","id":37},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":126},{"pos":"B","content":"correct","index":127}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"以三元组顺序表存储稀疏矩阵时，对元素A[i][j]赋值一个非零值，只需要三元组顺序表的最后添加新的三元组（i，j，A[i][j]）。","id":38},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":128},{"pos":"B","content":"correct","index":129}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"以十字链表存储稀疏矩阵时，只能对数据元素进行顺序访问。","id":39},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":130},{"pos":"B","content":"wrong","index":131}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"以十字链表存储稀疏矩阵时，对元素A[i][j]赋值0，一定会在2个单链表中进行结点的删除操作。","id":40},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":132},{"pos":"B","content":"correct","index":133}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"以十字链表存储稀疏矩阵时，对元素A[i][j]赋值一个非零值，一定会在2个单链表中进行增加结点的操作。","id":41},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":134},{"pos":"B","content":"correct","index":135}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"当某稀疏矩阵经常进行元素的赋值运算时，十字链表比三元组表更适合作为其存储结构。","id":42},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":136},{"pos":"B","content":"wrong","index":137}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"一个广义表的表头不一定是一个广义表。","id":43},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":138},{"pos":"B","content":"correct","index":139}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"一个非空广义表的表尾总是一个广义表。","id":44},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":140},{"pos":"B","content":"correct","index":141}],"answer":"A","answerContent":"wrong","question":"广义表的长度是指广义表中括号嵌套的层数。","id":45},{"choices":[{"pos":"A","content":"wrong","index":142},{"pos":"B","content":"correct","index":143}],"answer":"B","answerContent":"correct","question":"广义表(a,(b,(c,d,((),()))))的深度为5。","id":46},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":144},{"pos":"B","content":"wrong","index":145}],"answer":"B","answerContent":"wrong","question":"广义表(a,(b,(c,d,((),()))))的长度为6。","id":47},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":146},{"pos":"B","content":"wrong","index":147}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"广义表中的元素既可以是原子，也可以是广义表。","id":48},{"choices":[{"pos":"A","content":"correct","index":148},{"pos":"B","content":"wrong","index":149}],"answer":"A","answerContent":"correct","question":"通常广义表的物理结构是链式的。","id":49}]